你有多大程度上同意工程令人失去自我同興趣

好撚荒廢
仲要讀緊書 無時間做project
個人健康差左 精神差左 興趣少左
返工一定唔撚好揀工程屌
今朝頭痛 工就實照返架喇 發燒先算啦仆你個街

返六日仲要收工有人搞您

準時收工happy life

同你一樣半工讀做撚咗3年 每日返工都想死想嘔
屌而家先要去送死

慣撚左，半工讀晚晚十一點先返到屋企. 仲有靚grade

1日full day 1日夜晚

唔撚覺

我返五晚夜校..

我就係大判狗

讀咩要返咁多日

讀得咁辛苦 個市一差又咪炒

返緊工程,準備轉行

屌公司話凍薪再加炒人
今次真係大撚獲

之前做過中國佬,真係好懷念個陣既日子
真係算work life balance

做工程冇人生

勁長工時 勁低人工

係 仲要勁多額外野讀 CPD

要返6日都有資格講work life balance?

讀到退左學 冇心真係咪讀d野比其他系難好多

又有人怕退休悶，寧願返7日

可見你做工程已經做到癲左

都好嘅 改變唔到 唯有催眠自己

依家讀緊咩?

工程自古空餘恨
此恨綿綿無絕期

冇讀 一早有其他系學位 為興趣進修

係估唔到工程咁難可能天份問題計數唔勁

咩工程 ？

工程師都咁慘？

工程師咪又係做到狗咁

做工程慘如食屎
追progress要ot+返7日，
完project隨時比人雞，
人工一般，肥上瘦下，工時長，唔穩定
有鑊氣，隨時俾人告上法庭坐花廳。

師兄轉咩？我都想轉 頂唔順

做工程真係慘過食屎

hi 半工讀 same

未諗轉咩，辭職去下旅行休息下先
睇穿左工程吃力不討好，最大問題係係工作上完全得唔到滿足感，一味得個做同俾人屌，又多ot

轉去做BIM 有無得諗呀？

利申 grad e

做地盤工人分分鐘鐘仲好過做坐寫字樓嘅中低級工程人員

我果時D同學仔撈到風山水起喎
讀PT degree咪free ride其他同學囉，一定要自己做嫁咩

返足七日人工高過D文員仔幾千，簡直就係社會精英

Char埋仲可以進身專業人士，返工簽下名就收錢，一個月三萬幾可以上車買樓

樓豬要唔要檢討下自己係咪適合工程呢

Part time咁讀? 定full time

我係文科仔,想讀個工程學位轉行

pt 數學好之餘 仲要對線路理解得好好

堂堂GRAD E每日玩tag dimension
你接受到嗎？

grad e有幾高級呀
咪又係打雜 做埋d下欄野
姑娘都係幫人執屎但係有30k

不過bim仔長遠無前途

B條毛咩
香港業界冇外國咁先進，啲practice仲停留喺幾十年前
燒碟/fax/紙筆改圖/乜柒都整幾份hard copy

工程表面上起薪點高
但工時極長，做consultant帶睡袋返工
contractor日日早人一個鐘返工返8點老連咁遠
仲要返埋星期六，趕起貨返埋星期日，仲未計你要ot
加人工就年年都係得果3％，工程真係on鳩先做
一係就做工人，考個a12做rigger都成千2蚊日

第六年半工讀

巴打你錯了， 得2%

我都岩岩先返到屋企，聽朝8點

me2
星期日都仲要開工
仆街EPD咁都批

睇你個EO 點寫啫

on9, 大把啦下話

唔通你以爲人地笑工程係做狗係流架

是，準備今年轉行

天生奴隸,你啲中國人DNA真係好優良

大判CAP水最多,辛苦都抵

繼續吹

做到口講輸都係d細既做先得 自己口講輸人 就做死自己

最仆街既惡性循環 由個design/spec 錯or outdate 一層層壓落去 但site個進度唔變 大家為左保屎忽就跟程序做 但明知上家錯又唔屌得

中國佬，保華，瑞安
睇下乜野盤既姐

中國佬少......你講笑炸?咁你等呢到既人答下你中國佬ot有幾cls
瑞安唔係main con?
其實你講緊乜野盤先?

又係你依啲無腦垃圾，你邊忽睇到我似支那人？
講到尾係你渣啫，屌你老母

講野都十足奴隸

點呀？駁唔到就繼續叫人奴隸咁技窮呀？
你依種自卑垃圾只可以係依度靠鳩噏嚟換取自豪成功感。
就係有你依種垃圾先可以反映出人哋嘅優秀。

你係咁撚叻就唔洗半工讀啦,仲要拎讀工程呢啲賤種科吹奏.
你唔係一副奴隸相係乜呀,屙篤尿照下鏡啦

見BIM manager都好似幾好搵咁 又準時收工

好搵得過判頭？
BIM地位同發展空間連傳統地盤sub-con都不如

上家錯提下佢就算
唔駛屌
有人屌你咪話跟圖做lol
吹呀?

垃圾工

師兄，睇得出你係工程界猛人，係依行應該如魚得水

我就攪唔掂了，返五日都覺得辛苦

好快就轉左行，固定返五日無OT
而家仲轉埋home office

下, 做R&D 5日9-6, 公司野飲野食任拎喎

駁唔到

讀電子circuit analysis? 個d已經係好易

教師拎埋d野返屋企做, 功課試卷興趣班乜乜教學材料
醫護面對厭惡環境病人, on call n小時一個打十幾廿個
根本行行都係咁撚樣

半工讀同叻唔叻有咩關係?

咁教師起薪幾多，護士起薪又幾多先
工程界尖子24小時on call，又要埋堆簽簿，終於捱到個牌，然後同人地教師一樣人工

人地既起點係工程界尖子既終點咁囉， 殊途同歸

教師護士30k, 工程2xk
少幾千我唔駛對屎尿核突廢老, 唔駛對麻鳩煩細路仔同怪獸家長, 星期六日輕鬆放假唔駛輪姦制, 年尾有雙糧加花紅, 對我黎講真係一d都唔差囉

咁你咪講下自己學歷有幾勁囉,一味潮吹話自己半工讀靚grade好撚叻

讀工程本身已經係賤種科, 高不成低不就先會讀

係邏輯問題, 半工讀係一種取向, 同你本身叻唔叻有咩關係

「讀工程本身已經係賤種科, 高不成低不就先會讀」
咁唔駛討論啦

BBA天子驕子朝九晚五半
讀書輕鬆 放工就去溝女

工程狗慢慢OT啦
無defree嘅比心機半工讀

留名睇工程毒𠹌負皮我

講得出星期六日輕鬆放假嘅一定唔係做工程

利申: 禮拜六日都要返工聽電話

星期六日輕鬆放假
Contractor要返埋星期六日,shift，夜更

我真係唔駛
所有email teams message 一概唔理

咩工程先
我啲Mechan/EE fd/同事雖然都辛苦未到你講咁誇喎

咁當然唔係適用所有工程啦
利申做緊乞食電子R&D eng

啱呀,係邏輯問題, 冇絕對關係.但真係比較少叻人會半工讀工程科,我就真係未見過,一係physics唔夠叻, 一係maths唔夠勁

Civil

做main con 好撚慘。

所以去左做RE

真 試過半年出4塊12層PCB, sch/layout/pcba document 一手包辦, 但放假真係放假唔駛理任何野

癲到朝八晚十一都仲收到電話
StrucE Archi Maincon Supplier都收過
啱啱年初一StrucE打電話問我收唔收到圖

civil真係得個捱字, 除非你做學校研究

阿sir

可能我做啲工程垃圾啦，人工低2電1鐵少少

2010以後中學學位教師起身點最低15點（31750港幣），已受師訓最少增加兩點至17點（35040港幣）

邊度30K
你開心就好，工程界就係需要你依種尖子為社會服務

我自問就受唔起工程份糧

之前有單同中國佬design
條友中層...紅日都出email

傳說中30K頂薪既電子佬原來仲有人做緊

好後悔轉行入左工程，曬左我幾年青春

又傳說中
頂薪先得....吹大啲

先得30k

做到RE你就發覺好撚爽

我都自問頂唔順細路仔
所以唔恨做教師，錢唔係唯一重要嘅考慮因素

一般工程師30K好盡
咁當然同生產行業都有關
之前IT post有個師兄做電子頂左薪轉行入IT

R&d design，行業唔講啦
但未senior有～30k係好平常
牌都唔駛考

放聲笑
咪當我吹水

香港係咪愈黎愈少job做 咁多civil佬係出面冇job點算好

星期六日放假你喺咪出嚟搞笑
就算比你做完D嘢星期六日可以放假，一朝早未訓醒都會有電話打比你煩鳩著你
利申：覺得返9放9返足7日時間都唔夠用

我公司啲EE，一年都未必搞掂一埋double layer

乞食

關咩事 我班中學同學有班人做工程
本身有興趣果班都係照玩自己世藝 音樂 運動果d
日日上網叫春果班 本身就係叫開春既人

你做到上去咪得囉
多數BIM manager係mc上去，識地盤運作同夾圖
但你連呢d都唔識就唔好諗住做到

me too

唔鍾意social同同人講野 係咪唔岩做工程

人工真係好低20k過啲
其他除左要番星期六同要早起身我覺得都ok
起碼我份工有得準時放工而且番到屋企都只係6點半左右

我收八點既話返到屋企成9:30 屌你咩
20k唔夠
返8-6

唔中意social
唔緊要
最緊識屌人

個樣一d霸氣都無 淋池池

係，其實個job reference可以收皮，無勁野寫到

屌人唔係淨係講大聲同霸氣
只要臉皮夠厚就得

咁無望了 我乾收銀

師兄做緊學徒?

係 今年最後一年
已經諗好做埋呢個盤就走

介唔介意留tg 有野想請教

點解之後唔做嘅

真係事實嚟，依家最多垃圾公屋同居屋job

中國佬人工低

Ching我同你一樣

你讀咩

咁巴打而家喺邊度做？

其實一直好想知讀工程嘅多唔多人想入政府
見親做私人工工程嘅都做到成隻狗咁，而搵到大錢嘅都係得少數，而呢少數可能都係有關係嘅
做政府雖然比唔起私人最高嗰批架啦，但中間至最少嗰批一定好做好多，人工應該相若甚至更好
係考唔到入去？定係我理解錯其實係私人好做啲？定係都覺得自己將會係搵得多嗰批？

非工程撚
真心問

傻仔先讀工程，工程俾狗做

利申: 汪汪汪

入政府係大部分人既共同目標黎

政府位得尖子，關係人仕同女先入到，你估出面D狗唔想入咩

人工唔差，工作穩定

但佢哋忙到連見工都無時間

金門.辛苦到仆街

個個都想入政府
你估個個都入到

之前識一條友
個老細唔肯寫好佢個report
佢出左去做
家陣好後悔

咁撚on9
做政府E唔升都可以去到十一萬一個月 加埋housing都十幾萬

巴打就好，做大判

Civil 起薪 20k
3年考牌入埋政府就70k

3年先岩岩完scheme喎師兄
4年考到MICE CEng就聽過，但未必轉到做MHKIE

做到甩頭髮先做到RE

一星期三晚路過

戴得帽愈耐甩得愈多
除非次次戴完即刻洗頭
會好少少

想走啦.不過而家難搵工.再捱多排先啦

濕9degree 讀6月grad
仲諗緊上唔上msc

我就是msc的例子
想兩年畢業 一個sem平均2.5科
好撚辛苦

份工都一樣chur既話真係唔知點算

工程狗真係好慘
無degree要半工讀
有degree就要OT或者考牌 讀master
成個人生貢獻哂比工程
想放工進修下 學下自己想學嘅嘢
進修下發展自己興趣都唔得

又捱到殘哂 放工無時間溝女
想玩辦公室戀情
得啲地盤清潔呀姐

真係陰公

讀緊ug engine嘅
快啲quit U報BBA
Grad咗做人中之龍
最top就做ibanker
勁嘅考mt 政府 AO
廢啲就gt 銀行工
起薪最少都2萬
仲要無乜OT work life balance
放工仲可以著老西溝女
真係人生勝利組咁滯

大學工程狗
做人做狗睇呢鋪
快啲申請quit U rejupas
改寫自己命運

利申：32k 人工唔多
但一個月得2/3次OT 朝九晚5半
有靚女女朋友

做緊某地盤 催起貨催到仆街chur撚到冇人生

私人市場工程要做到咩grade 先高得過政府 係咪一定做老闆開公司搵生意先會

唯有催眠自己考完牌就可以un un腳

金門structure 通常o 到8點幾，可能會更夜，e and m 同 qs 就日日6點半前走到

我已經日日準時走都唔係好頂得順

我28歲就做到RE，之後好少行出Site office.
帽都好少戴

坐正就唔駛點出嫁la

做工程一定要做乾收銀RSS，跟MPS跳point，做大左有Housing，基本上炒唔到，無得輸

我記得好境個陣佢地唔係咁講

做大判都唔係好做
定係巴打你知有邊度好做？介紹返？

BS HD

好過做sub仔啦

我第一份工份sub仔就好做，而家就好慘。

大判有咩唔好做？分享下，我未做過大判

做Ssub仔搞得掂的話，話收工就收工
雖然好難搞得掂

對上比client 屌，啲幫辦唔識既都可以亂咁屌
對下要氹啲sub 仔做，個個都話自己冇錢賺
必要時自己落埋手
六點後就係你做文件打method statement 既時間
有冇見過啲grad e 埋碼？我見過

大判多咖哩收喎

個啲係老總
n 展要做到manager先有機會

科文都有啦

做裝修會唔會好做過n展

你都好啊 讀HD

我都係Cic 讀左兩年FD 完全既浪費人生

真係做到灰，三十幾歲都想轉行

本身讀非三大工程
一畢業就行做IT狗

完project 就唔知仲有冇得撈

我都係讀完cic出嚟

份約要下年9月先完 第四年讀一個學期 等完約都夠閪

夾野多到仆街喎

charter1年後

你地點解唔入政府？

我跟開政府mps,邊有市價

28歲就C+1 好勁

我準時收工既

人手好少.一個人要做好多野

你有你既諗法你鍾意啦

你in咩post先

入得金門，預左要賣身，朝7晚7返6日，趕工就預7x18，剩返幾個鍾訓覺。

咁你有無中過六合彩?

寓工作於娛樂個因你搞錯曬
試下佢做唔到你經理，係做technical位。唔係返工指點江山/搞尻人，而係調返轉比人點比人搞尻，睇仲會唔會寓工作於娛樂？
即係話你經理根本唔使做，仲可以點尻人。係屋企都冇咁大權力，咪返工拎支雞毛當令箭

RSS係跟point嫁啦，一聽你就唔識野。

連housing,你預9皮左右

28歲…應該唔係大盤既RE?
見有啲考完牌都要做are 等升
唔夠位

我唔係做E

做工程係咪要搵定女朋友先入去做

工期呢樣嘢唔係條條team每分每秒都忙
仲有啲team一開始可以好游，但一埋位就冇呢支歌仔唱
你做大樓結構嘅話，平咗頂都開始游啦

Survey
不過我個盤啲e個個都起碼收7點

做foreman就更加唔可能準時收工啦
除非佢做老總就得，普通foreman一落石屎同埋趕進度嘅話根本冇可能準時走

做環保做QS就有可能

唔係因為尖子所以入到 ，而係你入到就自然成為尖子

無咩可能

幾好

你識我架

拎對講叫出車仔 落落落

做靚仔邊有得收

private job?

28有public work re 做 唔講以為你係女女。

識有條女同c re 上床所以有re 做

人工唔差？

人工直頭係好好，高私人公司一截添啦
政府chartered engineer係professional grade有6皮幾人工
私人公司chartered engineer，如果經驗少嘅都係得35k左右，你能力高啲際遇好嘅話就可以再高啲
你要追到政府point，就至少要升到pm/spm呢啲先得

如果你話要計bonus，我諗絕大部份main con/consultant都係得1個月，除返開嘅話都係政府贏，政府仲要有公積金，私人公司mpf咪最多你供1500，公司又出1500

除非你有能力爬到上top management，如果唔係冇乜可能鬥得贏政府工程師

所以你用「唔差」呢個形容詞係唔正確

做engineer邊有食得咖哩嘅都係班老總同經理啦
請個𡃁仔食咖哩，你幫到判頭啲乜？

做得工程狗生活都係大同小異喇
升左e 咪叫返啲grad e 出去睇石屎

但呢期出面好多吹奏工程post

連登仔FG都50K 啦，多果10K 我就唔夠擔講話非常好

Chartered先等如人地FG 果D物種就算鳩數啦